[鬥鳩] iPhone男同阿婆街頭扮乞兒 城管舉「詐騙」字牌

【大踢爆】iPhone男同阿婆街頭扮乞兒 城管舉「詐騙」字牌

2017-02-16 18:31:23 HKT

(互聯網)
特首參選人林鄭月娥早前落區時，將500元現金給予一名來自內地的行乞婦人，事件引發一場「關公」災關難。街頭企圖欺騙民眾同情心的事不時發生。上周六，江蘇張家港一步行街的商場外，有一名年輕男子以母親患重病為由跪地乞討，二人旁邊則有一名城管協管員，舉起了「詐騙請小心」的字牌，被踢爆的「母子」最後逃之夭夭。

據該名城管表示，乞討男子是個「常客」，當天曾躲入後巷抽煙打電話，用的是蘋果手機，抽的是中華煙。因此認為男子是職業行乞，家中根本沒有困難。

事發於上周下午1時40分左右，該名男子跪在地上，旁邊有一名閉眼婦人，趟在一層發泡板，身上蓋有一條薄被。城管上前了解，發現跪地的男子是個「熟面口」。知情人透露，該男子姓樊，城管認出樊男初時是一個人來，城管曾主要提出協助，但對方拒絕，繼而先後帶來老翁及老婦到場行乞。

城管又指，曾在其他地方見過樊男。當時樊男衣着光鮮，腳穿名牌鞋，用蘋果手機。由於認定對方是職業行乞，城管曾出言勸阻，但對方充耳不聞，城管決定舉出「詐騙請小心」的字牌，站在樊男身旁。20分鐘後，眼見無人施捨，男子與婦人決定離開。

《揚子晚報》

老弱婦孺就往死裡打
職業騙徒就求其舉個牌

笑左 好似睇戲咁有旁白

垃圾新聞有咩好post

做乜唔直接打柒佢